無可否認，香港已經再唔係以前嘅香港。

國安法過左只係一個時間標記，標記住香港已經冇可能再成為以前嘅東方之珠。

其實我地香港何嘗唔係食緊老本？根本上由回歸開始香港已經注定沒落。用嘅係港英政府嘅基建，港英政府嘅公務員制度，港英政府嘅普通法，港英政府嘅教育，港英政府嘅文化。

香港之所以可以係世界佔一席位，係因為融合左西方嘅文明同東方嘅勤力，因為要體現政治實力而強行剔除西方文化、價值觀，以為咁就可以顯強，到最尾除咗犧牲香港，根本唔會得到啲咩。

希望再過十年二十年，香港人仲可以比世界分辨得出同中共嘅分別，除咗政治上，更想嘅係係文化、能力、修養上比人睇得出分別。

眼看近期香港人露營同行山對山野嘅侵略性，難免感慨香港人開始蝗蟲化。

香港人，麻煩要記住我哋嘅自豪感同同理心。